szpital kliniczny szpital iii najwyższego poziomu referencyjnego stanowiący bazę naukowodydaktyczną dla uczelni medycznej nazwę szpitala klinicznego noszą również niektóre szpitale resortowe posiadające status instytutów naukowych szpitale kliniczne w polsce zobacz też klinika poliklinika